\input{../preamble}

% \teachermode\tagsmode
% \printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Электростатика}{\DTMdate{2021-12-17}}
	\task{Найдите напряжённость поля от заряженной линии/плоскости в зависимости
	от расстояния.}
	\task{Предположим, что Земля плоская. Какова должна быть толщина Земли,
	чтобы ускорение свободного падения было равно $10\unit{м/с}^2$?\\
	Средняя плотность вещества Земли равна $5{,}5\gcm$.}
	\task{Потенциал в вершине однородно заряженного квадрата/куба равен
	$\varphi$. Найдите потенциал в его центре, если на бесконечности потенциал
	равен нулю.}
	\task{На столе лежит квадратная металическая пластина с длиной стороны $a$.
	Пусть в её центре электрический потенциал равен $\varphi$. Найдите
	потенциал на одном из её углов.\\
	У поверхности Земли присутствует достаточно сильное электрическое поле $E$.
	Какой ответ будет в случае, когда пластина стоит вертикально? А если она
	имеет заряд $Q$?
	\answer{$\varphi$}}
	\task{Найдите потенциал гравитационного поля и ускорение свободного падения
	для однородной планеты в зависимости от расстояния до её центра.}
	\task{Докажите \textbf{теорему Ирншоу:}\\
	Всякая равновесная конфигурация точечных зарядов неустойчива, если на них
	кроме кулоновских сил притяжения и отталкивания не действуют иные силы.}
}

\end{document}
